【引波惡法】董建華賴通識科令青年「以為自己大晒」 換特首都冇用

香港六月圍城，一場《逃犯條例》修訂，兩度引起過百萬人上街「反送中」，年輕人更擺脫傘運後無力感，再於前線顯示現抗爭決心，日前更有大批年輕示威者闖入立法會「反惡法」，建制派如經民聯立法會議員梁美芬曾將大批年輕人上街示威反修例歸咎於教育制度，尤其是通識科的問題，指此科令年輕人以為「自己大晒」。據了解，身兼全國政協副主席的前特首董建華今午與部份傳媒高層吹風時直指，他任內開始推行的通識教育是導致年輕人出問題的重要原因，形容通識教育是「失敗」，更稱衝擊立法會中部份是專業人士，要徹查背後有甚麼人指示。

有線電視報道，董建華今午會見傳媒時稱，對7.1的暴力衝擊事件感到痛心，指部份衝擊者更是專業人士，必須徹查，不但要將他們繩之於法，同時指要徹查背後受甚麼人指示。被問到背後指示的是否外國勢力？董建華則稱沒有這方面的情報，所以要徹查，他並指自己任內開始推行通識教育，是造成年輕人一些問題重要原因，他形容通識教育失敗，要想辦法改。

至於特首林鄭月娥在修例風波的表現，董建華為林鄭護航，指她已經認識自己的不足及道歉，相信她之後會做好工作。董建華強調，更換特首解決不到問題，中央支持林鄭月娥。

開科國教

人民唔係大曬 唔通黨大？

轉返三個core了

根本佢係始作俑者

屌你 通識科都係班垃圾高官提出
本身稔住國教洗香港人腦
依家又賴通識科
瀨屎咁瀨

特區政府自己落黎，當初邊個力推通識科

我地全部都受林病指示架

通識係政府推既,唔好怪人

通識係港共唯一德政

教到個個有分析能力有良知
對土共黎講緊係失敗啦

【敵人反對我支持】支持通識科，力保教師飯碗!!

依家公民意識大於你個黨 傻閪

通識科講咩你知閪 返去幫習近平通後欄啦通

當年我讀果陣係教戴耀庭既法治四層次理論
搞到成個代學生只要有認真讀過下書都知道政府開口埋口法治其實係曲解左呢兩個字
唔知依家仲有冇教不過past paper 補習佬實將呢d野流芳萬世

係你地話要搞架喎

未來係年輕人嘅
點解佢地唔可以大哂？！
onlun99

腳痛就好好休息下

老懵董都係收皮啦

咁不如直頭唔好讀書
食瞓屙算數

通識教育科係董生你當年仲係特首的時間推出的.
諮詢時間 2004年10月 至 2005年1月19日
下台時間 2005年3月

2004年10月 高中及高等教育新學制 － 第一階段諮詢文件

政府當局於2004年10月發表題為"改革高中及高等教育學
制 "的諮詢文件。該諮詢文件載述 334學制的設計藍圖、推行時間
表及財務安排。諮詢期於2005年1月19日結束。
新高中課程下設有4個核心科目，分別是中國語文科、英
國語文科、數學科及通識教育科。

通識好似係佢任內研究嘅

老實，通識只係客觀地將事實講出黎，例如功能組別、法治定義、小圈子選舉。如果學生知道之後會「以為自己大晒」，咁就係香港政府嘅失敗

講到教完啲學生就識咁
係就唔會咁多人中英文唔合格啦

原來幕後主謀係董生
我終於明子華點解明佢